\documentclass{exam}
\usepackage{ModeloIFBA}
%\usepackage[alf]{abntex2cite}
\usepackage{multicol}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{multicol}

\setlength\columnsep{30pt}


\renewcommand{\curso}{Tecnologia em Análise e Desenvolvimento de Sistemas }
\renewcommand{\materia}{Programação Orientada a Objetos}
\renewcommand{\turma}{2025.1}
\renewcommand{\professor}{Leandro Costa Souza}
\renewcommand{\avaliacao}{Prova Unidade II - Modelo A}
\renewcommand{\dataavaliacao}{01/09/2025}


\newcommand{\duracao}{1h 40min}
\newcounter{solcount}
\setcounter{solcount}{1}
\newcommand\CC{\
    \CorrectChoice\label{sol:\arabic{solcount}}}
    \stepcounter{solcount}
}

\newcommand\printmyanswers{
\newpage
\section*{\centering Answers Sheet}
    \foreach \x in {1,...,\thequestion}{
    \noindent
        \x.\ref{sol:\x}\\par
    }
}

\printanswers

\begin{document}
\begin{adjustbox}{max width=\textwidth}
\begin{tabularx}{\textwidth}{rrXrl}
\multirow{5}{*}{\ifbalogo{1.7in}} & \textbf{Curso:} & \multicolumn{3}{l}{ \curso }
& \textbf{Matéria:} & \materia \space & \textbf{Turma:} & \small{\turma}  \
& \textbf{Professor:} & \professor & & \
& \textbf{Aluno:} & \hrulefill & \textbf{Data:} & \dataavaliacao \
\end{tabularx}
\end{adjustbox}
\begin{tabularx}{\textwidth}{XcX}
 & \textbf{\avaliacao} &  \ \hline
\end{tabularx}	
	\input{orientacoes}

	\begin{questions}
\begin{multicols}{2}

% --- AMBIENTE E FERRAMENTAS (4 Questões) ---

\question[1] O que a sigla JDK significa no contexto do desenvolvimento Java?
\begin{choices}
 \choice Java Runtime Kit - Kit de Execução Java
 \CC Java Development Kit - Kit de Desenvolvimento Java
 \choice Java Deployment Kit - Kit de Implantação Java
 \choice Java Dynamic Kit - Kit Dinâmico Java
 \choice Java Developer Kernel - Núcleo de Desenvolvimento Java
\end{choices}

\question[1] Qual é a função da JVM (Java Virtual Machine)?
\begin{choices}
 \choice Compilar o código-fonte Java (.java) em bytecode (.class).
 \CC Fornecer um ambiente para executar o bytecode Java em qualquer plataforma.
 \choice Depurar o código Java durante o desenvolvimento.
 \choice Gerenciar as dependências do projeto.
 \choice Escrever código Java automaticamente.
\end{choices}

\question[1] O que o JRE (Java Runtime Environment) inclui?
\begin{choices}
 \choice Apenas o compilador Java (javac).
 \CC A JVM e as bibliotecas padrão do Java, mas não as ferramentas de desenvolvimento.
 \choice O JDK completo.
 \choice Apenas a JVM.
 \choice Ferramentas como o VSCode.
\end{choices}

\question[1] No contexto da JVM, JRE e JDK, qual deles é necessário apenas para executar uma aplicação Java, sem a necessidade de compilá-la?
\begin{choices}
 \choice JVM
 \CC JRE
 \choice JDK
 \choice Javac
 \choice Maven
\end{choices}

% --- FUNDAMENTOS DE JAVA (10 Questões) ---

\question[1] Qual a principal diferença entre tipos primitivos e tipos por referência em Java?
\begin{choices}
 \choice Tipos primitivos são mais rápidos.
 \choice Tipos primitivos armazenam o valor, enquanto tipos por referência armazenam um endereço de memória.
 \choice Tipos primitivos não podem ter métodos.
 \choice Tipos por referência são sempre mutáveis.
 \CC As alternativas 'b' e 'c' estão corretas.
\end{choices}

\question[1] Como se declara uma constante em Java?
\begin{choices}
 \choice Usando a palavra-chave `const`.
 \CC Usando as palavras-chave `final` e `static`.
 \choice Apenas declarando a variável com letras maiúsculas.
 \choice Usando a palavra-chave `constant`.
 \choice Não é possível declarar constantes em Java.
\end{choices}

\question[1] O que é a "pilha de execução" (stack) em Java?
\begin{choices}
 \choice Uma estrutura de dados para armazenar objetos criados com `new`.
 \CC Uma área de memória onde são armazenadas as chamadas de métodos e variáveis locais.
 \choice Uma fila de processos esperando para serem executados pela JVM.
 \choice O local onde o bytecode é armazenado.
 \choice Uma biblioteca para operações matemáticas.
\end{choices}

\question[1] Qual a principal desvantagem de usar `==' para comparar Strings?
\begin{choices}
 \choice É mais lento que `.equals()`.
 \choice Lança uma exceção se as strings forem diferentes.
 \CC Compara as referências de memória, não o conteúdo, o que pode levar a resultados inesperados.
 \choice Não funciona para strings criadas com `new String()`.
 \choice Só funciona se as strings estiverem em letras minúsculas.
\end{choices}

\question[1] Qual é a saída do código a seguir?
\lstinputlisting{code/Ola.java}
\begin{choices}
 \choice true
 \CC false
 \choice Erro de compilação
 \choice `Olá`
 \choice Nada é impresso.
\end{choices}

\question[1] Qual é a saída do código a seguir?
\lstinputlisting{code/For.java}
\begin{choices}
 \choice 4
 \CC 5
 \choice 0
 \choice Erro de compilação, `i' fora de escopo.
 \choice 6
\end{choices}

\question[1] Qual é a saída do código a seguir?
\lstinputlisting{code/Teste.java}
\begin{choices}
 \choice A
 \choice AB
 \choice AC
 \CC ACD
 \choice ABCD
\end{choices}

\question[1] Qual das seguintes opções é a melhor prática para o nome de uma constante em Java?
\begin{choices}
 \choice `minhaConstante`
 \choice `MinhaConstante`
 \choice `minha_constante`
 \CC `MINHA_CONSTANTE`
 \choice `minha-constante`
\end{choices}

\question[1] Qual estrutura de repetição é mais adequada quando não se sabe o número exato de iterações, mas se conhece a condição de parada?
\begin{choices}
 \choice for
 \choice foreach
 \CC while
 \choice if-else
 \choice switch
\end{choices}

\question[1] O que é o escopo de uma variável?
\begin{choices}
 \choice O valor máximo que a variável pode armazenar.
 \choice O tipo de dado da variável.
 \CC A região do código onde a variável é acessível.
 \choice O nome único da variável.
 \choice O tempo de vida da variável na memória.
\end{choices}

% --- CONCEITOS DE POO (13 Questões) ---

\question[1] Qual modificador de acesso torna um atributo ou método acessível apenas instâncias da própria classe?
\begin{choices}
 \choice public
 \choice protected
 \choice default
 \CC private
 \choice static
\end{choices}

\question[1] O que a anotação `@Override` indica?
\begin{choices}
 \choice Que o método está sobrecarregado.
 \CC Que o método está sendo sobrescrito de uma superclasse.
 \choice Que o método é a versão final e não pode ser modificado.
 \choice Que o método é obsoleto e não deve ser usado.
 \choice Que o método é estático.
\end{choices}

\question[1] Qual a diferença entre sobrecarga (overloading) e sobrescrita (overriding)?
\begin{choices}
 \choice Sobrecarga é em classes diferentes, sobrescrita é na mesma classe.
 \choice Sobrecarga usa a mesma assinatura, sobrescrita usa assinaturas diferentes.
 \CC Sobrecarga é ter métodos com mesmo nome e parâmetros diferentes na mesma classe; sobrescrita é redefinir um método da superclasse na subclasse.
 \choice Sobrecarga é para construtores, sobrescrita é para métodos comuns.
 \choice Não há diferença, são termos sinônimos.
\end{choices}

\question[1] Qual a diferença fundamental entre Agregação e Composição?
\begin{choices}
 \choice Na Composição, as partes podem existir sem o todo; na Agregação, não.
 \CC Na Agregação, as partes podem existir sem o todo; na Composição, as partes dependem do ciclo de vida do todo.
 \choice Agregação é uma relação ``é um'', enquanto Composição é ``tem um''.
 \choice Não há diferença, são a mesma coisa.
 \choice Composição usa a palavra-chave `composes`, enquanto Agregação usa `aggregates`.
\end{choices}

\question[1] Se uma classe é declarada como `final`, o que isso significa?
\begin{choices}
 \choice Que ela não pode ser instanciada.
 \choice Que todos os seus métodos são estáticos.
 \CC Que ela não pode ser herdada por outra classe.
 \choice Que ela só pode ter um único objeto.
 \choice Que seus atributos não podem ser modificados.
\end{choices}

\question[1] Qual é a saída do código a seguir?
\lstinputlisting{code/Veiculo.java}
\begin{choices}
 \choice `Veículo se move`
 \CC `Carro acelera`
 \choice Erro de compilação
 \choice `Veículo se move'`Carro acelera`
 \choice Nenhuma saída
\end{choices}

\question[1] Qual é a saída do código a seguir?
\lstinputlisting{code/Pai.java}
\begin{choices}
 \choice `Filho`
 \choice `Pai`
 \choice `Filho` `Pai`
 \CC `Pai` `Filho`
 \choice Erro de compilação
\end{choices}

\question[1] Se um método na superclasse é declarado como `private`, ele pode ser sobrescrito na subclasse?
\begin{choices}
 \choice Sim, mas ele também deve ser `private` na subclasse.
 \choice Sim, e pode ter qualquer modificador de acesso na subclasse.
 \CC Não, porque o método não é visível para a subclasse.
 \choice Apenas se a subclasse estiver no mesmo pacote.
 \choice Sim, mas causa um aviso de compilação.
\end{choices}

\question[1] O que é "acoplamento" em POO?
\begin{choices}
 \choice O grau de responsabilidade de uma única classe.
 \choice A forma como os objetos são ligados na memória.
 \CC O grau de interdependência entre as classes. Baixo acoplamento é desejável.
 \choice O processo de juntar classes em um pacote.
 \choice A velocidade com que os métodos de uma classe são executados.
\end{choices}

\question[1] O que é "coesão" em POO?
\begin{choices}
 \choice O grau de interdependência entre as classes.
 \CC A medida em que os elementos de uma classe são focados em uma única responsabilidade.
 \choice A relação entre uma superclasse e uma subclasse.
 \choice A prática de esconder os dados de uma classe.
 \choice A capacidade de um objeto assumir várias formas.
\end{choices}

\question[1] Se um atributo é declarado como `protected`, onde ele pode ser acessado?
\begin{choices}
 \choice Apenas dentro da própria classe.
 \choice Em qualquer lugar do programa.
 \CC Dentro da própria classe, por subclasses e por outras classes no mesmo pacote.
 \choice Apenas por subclasses.
 \choice Apenas por outras classes no mesmo pacote.
\end{choices}

\question[1] Qual a principal característica de um método `final`?
\begin{choices}
 \choice Ele não pode ser chamado.
 \CC Ele não pode ser sobrescrito (`overridden`) por subclasses.
 \choice Ele só pode ser chamado uma vez.
 \choice Ele deve ser estático.
 \choice Ele não pode ter parâmetros.
\end{choices}

\question[1] O que a palavra-chave `this` representa dentro de um método de instância?
\begin{choices}
 \choice A superclasse.
 \choice A classe atual.
 \CC A instância atual do objeto sobre o qual o método foi chamado.
 \choice Um novo objeto que será criado.
 \choice O pacote onde a classe está localizada.
\end{choices}

% --- GREENFOOT (8 Questões) ---

\question[1] Qual método é usado para detectar se um ator está tocando em outro de uma classe específica?
\begin{choices}
 \choice `isColliding(Classe.class)`
 \choice `intersects(Classe.class)`
 \choice `hasContact(Classe.class)`
 \choice `onCollision(Classe.class)`
 \CC `isTouching(Classe.class)`
\end{choices}

\question[1] Como você removeria do mundo um objeto da classe `Moeda` que o ator atual está tocando?
\begin{choices}
 \choice `delete(Moeda.class);`
 \CC `removeTouching(Moeda.class);`
 \choice `getWorld().removeObject( getTouching( Moeda.class));`
 \choice `destroy(Moeda.class);`
 \choice `getWorld().removeTouching(Moeda.class);`
\end{choices}

\question[1] O que o método `getOneIntersectingObject(Classe.class)` retorna se não há intersecção?
\begin{choices}
 \choice `false`
 \choice `0`
 \CC `null`
 \choice Lança uma exceção `NullPointerException`.
 \choice `-1`
\end{choices}

\question[1] No tutorial do jogo "Hole.io", por que foi criada a classe `Swallowable`?
\begin{choices}
 \choice Para representar o jogador.
 \CC Para ser uma superclasse para todos os objetos que podem ser "engolidos", aplicando herança e polimorfismo.
 \choice Para controlar o placar do jogo.
 \choice Para definir os limites do mundo.
 \choice Para tocar os sons do jogo.
\end{choices}

\question[1] O que a classe `MouseInfo` do Greenfoot permite obter?
\begin{choices}
 \choice Apenas se o botão do mouse foi clicado.
 \CC As coordenadas X e Y do ponteiro do mouse, qual botão foi pressionado e qual ator está sob o mouse.
 \choice A marca e o modelo do mouse do usuário.
 \choice A velocidade de movimento do mouse.
 \choice O número de cliques realizados durante o jogo.
\end{choices}

\question[1] Como você pode fazer um ator se mover para trás em Greenfoot?
\begin{choices}
 \choice `move(-5);`
 \choice `turn(180); move(5);`
 \choice `setLocation(getX(), getY() + 5);`
 \choice `moveBackwards(5);`
 \CC As alternativas `a` e `b` são funcionais.
\end{choices}

\question[1] Qual das seguintes afirmações sobre a classe `World` do Greenfoot é FALSA?
\begin{choices}
 \choice O construtor da classe `World` define suas dimensões.
 \choice Uma classe `World` pode ter seu próprio método `act()`.
 \choice A classe `World` pode adicionar e remover objetos do cenário.
 \CC Uma classe `World` herda da classe `Actor`.
 \choice O método `getObjects()` pode ser usado para encontrar atores no mundo.
\end{choices}

\question[1] Em Greenfoot, se um ator está na posição (10, 20) e executa `setLocation(getX() + 5, getY() - 5)`, qual será sua nova posição?
\begin{choices}
 \choice (10, 20)
 \choice (5, 25)
 \CC (15, 15)
 \choice (5, 15)
 \choice (15, 25)
\end{choices}

\end{multicols}	     \end{questions}	
\printmyanswers
\end{document}